進擊的巨人 134 (英文)

留名

omg 人肉運輸帶

2019香港

阿明差不多知道艾倫被控制

一個好熱血既畫面
但完全feel唔到熱血

吓？ 佢屈艾倫被控制 唔承認艾倫有自由意志咋嘛

要熱血睇鬼滅啦

自由的奴隸

THAT FUCKING MONKEY

把你從那裡呢句
係講緊幾時？

應該講緊下集

萊納終於威番次

成堆炮聲+25明嗌艾撚個名
完全match進擊最後一話動畫嗰段
原作應該嚟緊一兩話就完

留名睇東立翻譯

兵長：There he is, that fucking Monkey！！
班左膠降落果下又真係幾感動，幾救世主feel

講多次，諫山創你以為我會咁覺得咩？！
艾主席gogogo！！！
冚球剷冚球剷冚球剷

爽點係，唔死到臨頭都唔反省仇恨後果，不過懺悔都冇用，照踩
安排呢個位說教，再營造出佢地後悔都冇用嘅感覺，正

我唔明點解阿明會話Target係獸巨同埋Which part of you is free
阿明係咪發現左啲咩
講到好似吉克先係發動地鳴嘅人咁
萊納都係打獸巨而唔係直接沖擊艾撚

又無聊一集

by the way佢最尾果格左上角話to be continued in January issue

1月號=12月賣

睇到班友臨死前懺悔話唔應該憎班島上惡魔
依家又見到班島上惡魔幫手救世 話唔定最尾真係魯魯修

Feel到8成係左膠結局

太好

咁多年黎都仲有咁既回覆

馬萊班人番話同睇到島上D人佢地阻止地鳴
睇黎真係走阻止地鳴BBQ結局

畫面係好靚
睇動畫實好好J
但係好膠囉
完全係上帝視角先可以做出嘅行動
以牆內人民第一身感受點都唔會不惜一切去救
除非阿撚真係俾吉克控制咗

點解睇到134仲可以覺得依套嘢係講熱血？
要睇熱血要睇翻jump喎

多數係
但希望起碼係左膠贏嘅bad end

比左膠贏，講佢地真係殺到艾倫
點知之後瑪雷嗰邊反口，即刻滅佢地族
成班25仔叛國賊到臨死嗰刻先發現艾倫先係啱

2020仲話套嘢熱血除咗牆內人第一次贏巨人嗰下之外都冇點熱血過

我feel到100%係都講到明後悔 想開始一個和平嘅年代 跟住就見到飛船班人好似救世主咁嚟
但講真又真係唔算純左膠結局嘅 始終都已經殺咗好多人
睇嚟最後一集抱住個bb可能都係艾倫臨死前透過路去抱女王個b

有誤會
係作者畫到個畫面好熱血
唔係我要求佢熱血

吉克潛咗咁耐水終於出現

阿明嘴炮多
唔覺佢咁短時間發現到咩
佢亦冇資格發現到
食完超巨又變弱智左膠
資訊量最多既都係艾倫吉克兩個
同埋獸巨條頸有野連住
似係艾倫用鎚巨能力控制獸巨

艾倫吸晒仇恨
島民救世界拎光環
世界和平 完

你坐啊

殺緊人 熱咩血

聞到浸BBQ味…

獸巨似係比艾撚控制/變出嚟

班友全部臨死嗰陣聖人上身

睇黎似老馬修式結局

會唔會係艾倫既計劃既一部分

in 創哥 I trust, 黎緊會有好多大範圍打鬥
就算最後真係BBQ結局, 最少睇埋最後一Round 激戰先

下個月開始睇動畫算 唔想咁快睇到bbq結局

呢套野頭一季係有少少熱血
去到後期已經係講計中計中計

女神係咪要生到大結局

呢一話的戰鬥場境,似乎對應緊巨人展ending個段聲音

左膠end confirmed

結局就係女神生完
帽男抱住啱啱出世嘅BB講
“你已經自由了”

唔好魯魯修結局呀

好多人都估緊係咪始祖Ymir控制緊艾撚

其實點解仲變到身
如果個細路女唔再砌巨人比佢地變嘅話

Reiner 真係親生仔嚟, 降落個下老母望住佢,幾撚型

應該2-3集內完
今集應該係Ending audio

月經

睇翻133

上集兵長咪有話,如果殺死有王血既Zeke會唔會阻止到艾撚用始祖既力量,但佢地唔知艾撚同Zeke 係realm入面發生左咩嚟

集集都要提

邊到有熱血畫面

次次都好唔夠喉

巨人踩死一堆人咪好熱血囉

諗落真係覺得會BBQ end, 希望係創哥特登咁寫引我地咁估，再嚟個小轉折靚收尾
BTW 睇多幾次啲大場面畫得堅靚，動畫再配埋啲音樂應該好震撼

動畫組表示好撚大壓力

真係唔怪得要轉公司
畫完無人買執粒都似

今集又係好撚癲

畫動畫嗰班：諫山創 我屌你老母

有冇人發現到英國果格d人全部係黑鬼

阿明佢地覺得艾撚地嗚要借助皇血啫係吉克？
打爆獸巨=艾撚開唔到地嗚？

今次咁快有
開心死一陣J

而家主席自己都做埋始祖吉克應該冇用

日本D人全部都係鬼佬

鳩估：
會老馬修式完呢場大戰
但艾倫唔會死
因為佢用戰鎚力量匿埋左
所有野都係佢劇本黎
轉頭就返左去抱王女個仔

feel到結局係104期做哂榮譽馬來人/東洋人

肯定係
其他俾ymir控制，俾進巨控制嘅theory都係垃圾

又話進擊係唯一不受始祖意志束縛嘅巨人
點得嚟比始祖控制

臨尾大集合打終boss角咁款

Mappa:諫山你陰我!?

好撚爽呀 踩撚死晒

打緊果陣超巨一路踩人 最後雙輸

有乜理由
艾倫要滅世
唔係怪罪佢，更加憎恨島上人

而係後悔當初，唔應該憎島上人

根本唔符合人類天性

仲要講到 如果重來一次唔會憎恨島上人

正常如果重來一次

梗係先發制人 殺能晒島上人先啦

睇黎都係左膠結局

隻蟲

人類去到最絕望最恐懼個時就會低頭架啦

mappa套咒術迴戰幾尾機, 希望巨人有咁嘅質素

依家踩到黎面前 驚到瀨尿
再黎多次最後咪又係比人踩

無錯
見到咁既情況唔通仲大大聲屌柒艾倫咩

真係不枉此生
做到戰士
臨夠期又做埋英雄

What part is free after we rip you out from there

毀滅性嘅武力=之前kenny被嗰嗰王捉住咗佢都低頭...但係一放佢落嚟即刻飛把刀過去 班人而家後悔，等冇事咪又係再嚟多次仇恨loop

咁先合理
即係好似俾人用槍指住,你得支叉可以吉下佢大脾博下走佬
正常都係跪地求饒多過講屌你老味
跪地求饒>反思俾人用槍指住原因>後悔>「再黎多次,我一定唔會咁做架」

there即係指邊度

蟲蟲巨人

幻想下全部都係支那豬同蛔豬

創哥好似話過想喺今年之內畫完
考慮埋休刊嘅話本來一月就係最終話嘅
雖然以而家進展就唔似兩話講得晒
但照計今次真係最終決戰
無論如何出年都完得到

係咁就正

咁好冇意思姐
我想睇兩邊人信念既衝突

食人血慢頭

如果用單行本計 今集去到34期左右
睇個勢又唔似2-3集可以完到場大戰
點都要35期先完到 咁就仲有6集

我要戰鬥x2個到好熱血

最少都4集啦
2集都唔時間講埋falco嗰邊同埋呢到大戰

Btw floch用埋條命都阻佢地唔到

ENDING做劇場版會唔會賣到鬼滅10%

係 開術式果下

加埋班鬼佬左睇

屌你老母 諗下都開心

104最後殺左艾倫成功阻止左地嗚
但因為已經背叛左國家返唔到入島
而艾倫嘅巨人之力就比女王個仔承晒
個仔大個左用始祖之力又起左城牆巨人
新嘅輪回又展開

真野唔好拎出黎講

劇情已經去到上年特展最終話果條聲效
好期待結局同時又唔捨得完
創哥啲分鏡真係好正，舉bb果度由啲人嘅眼神睇到一開始係爭相為自己逃命，到最後絕望，知道自己活命不如將個機會俾下一代，完美match到之前個ed
係覺得mappa啲動畫師好慘，第四季啲大場面好多，創哥陰鳩me

今集比人掟黎掟去嗰個bb會唔會就係之前諫山劇透結局“你係自由架”嗰個bb

咁女王同佢個BB咪

屌 全彩可唔可以投134

正啊，幾時有中文

reddit 會有人整全彩

似係左膠結局
不過希望艾倫再殺多d人先
至少死一半人口
死埋光頭仔都冇所謂

至二千年之后的你

世界聯軍同萊納老母算唔算體現咗咩叫唔見棺材唔流眼淚

淨係記得有啲槍聲

隻獸巨係始祖即刻整出黎 咁吉克喺唔喺入面？
咁始祖係咪有能力整其他巨人出黎？
因為吉克唔想滅世 照計唔會幫艾倫打飛船
除非艾倫同吉克都係畀尤彌爾控制咗

創哥講過唔會係輪迴

好奇一問，有無講過一人有齊9大智巨會點？

變尤

冇

艾倫嘅始祖能力要有吉克嘅皇族血統先運用到
所以兩兄弟一開始先會決定聯手

呢啲係舊話啦
佢冧掂左尤彌爾之後拎埋始祖能力

啱啱踩完d 血仲熱㗎！

係喎 隔左咁耐已經唔記得左

上面有link
D人話似聽到立體裝置聲＋阿明叫艾倫

D人話似今集

冇乜合唔合理架喎，兩種都係有邏輯嘅反應
你知道對方係自己人製造出黎嘅怪物，

慢熱啲嘅故仔會可以俾你睇到點解某個角色係用緊鴿派思維，但巨人唔係囉

今集真係好好睇
D畫真係畫撚死

萊納最後幾型
阿妮應該趕到見到老豆

睇唔到阿明點樣打得穿艾倫嘅理念
你話佢係自由嘅奴隸，佢咪話返你係和平嘅奴隸/信念(as opposed eren's "pragmatism") 嘅奴隸
你點樣prove艾倫唔係free to want what he wants

重點唔係正係佢死
係全人類都要收皮
佢覺得自己有責任 我覺得都好合理

上面條Attack on Titan: Manga Ending Audio
邊到黎?

巨人展入面
好似話係最尾一集動畫嘅聲

強行洗白班牆外人

點得黎呢個除非
艾倫控制吉克咪得囉 講到明有座標就有呢個能力
佢保證唔干犯牆內人自由 吉克都唔係呢個範圍內

邊會有角色知

睇埋下幾集先好講

無聊你又睇

巨人世界全部調轉

唔會，艾倫佢明白什麼係自己

文字係日文倒轉，地圖都係倒轉

呢集個BB，131集仲係個肚度畀艾倫望過

又真係
咁都搵到，勁

唔明你講乜

好事嚟 姐係陸續有新人入坑

等睇又輸

今集既bb面臨死亡，同女王既bb面臨出世，以前牆內人面臨死亡，以家輪到牆外人面臨滅絕，真係世事既野都會輪回，以前牆內人死左咁多人，冇人可憐佢地，以家牆外人死，左膠們就睇唔過眼，仲要殺自己友去救佢地，我係佢地死去左既同伴就真係死不瞑目，早知拎班左膠去餵巨人好撚過！短視又無知！如果係左膠bbq大結局我就由頭黑到巨人落尾

似魯魯修式結局

似仲有一卷（4話）睇下最尾個話會唔會加大號

會變Jojo

我覺得死前悔過係正常, 但班軍佬突然好似心同感受明白哂島人同艾倫既怨恨真係好撚虛偽

咁不顧一切追求自由又係唔係自由嘅奴隸
Kenny話過人永遠都係某一樣野嘅奴隸

我比較想係地嗚停左，但世界嘅人覺得主角團係惡魔，島上面嘅人覺得佢地係叛徒。然後佢地終生要走佬
咁又做到唔魯魯修，又唔左膠，但又係bad end

其實人到死之前真係會係咁反思一生

修辭黎姐
生活就係有目標 浪漫啲叫人做呢個目標嘅奴隸

而如果人唔有目標 就只係家畜咁生存苟活
艾倫所謂追求自由換句話都只係追求人權
用自由 奴隸呢啲詞先令人混淆姐

唔調轉一陣啲blm又玻璃心

估下接著落黎發生既事：

得艾倫知道佢同吉克之間既事，島上左膠唔知，導至佢地錯誤判斷戰爭既優先次序，以為打敗獸之巨人就可以阻止地鳴

明顯今話入面獸巨係艾倫控制下生成/召喚出黎，吉克唔係獸巨入面既可能性極大。

由於兵長係最憎獸巨果個，我估兵長會係搶先攻擊獸巨既人，但由於吉克根本唔係入面，斬殺隻獸巨根本就冇用。左膠唯有轉變攻擊目標去艾倫

或者艾倫有能力變無限咁多隻蹊巨出黎...想像畫面係艾倫背上每個骨節就出現一隻獸巨，地圖炮式向眾人拋石...兵長陣亡

利用車力所攜帶既炸藥，超巨大巨人變身既爆炸，以後其他人雷槍既攻擊下，始祖巨人失去左行動能力...但無阻地鳴巨人繼續前進

萊納發現自己親人未死，起私心，放棄攻擊始祖，跑向地鳴方向希望跨過巨人陣拯救家人。 但由於鎧甲巨人跑得慢，係萊納去到巨人陣時就親眼睇著佢家人以及其他族人被巨人踩成肉醬

艾倫解除原有始祖巨人，並以另一形態係萊納身邊出現，將絕望既萊納一口吞落肚

繼續FF

阿妮係依個時候帶著兩個戰士小朋友登場

新顎之巨人作出解說，解釋巨人既秘密同埋打敗艾倫既方法（或者係搵艾倫既一部份比女巨人食之後可以用女巨能力暫停地鳴！？）

一番打鬧，地鳴被暫停。左膠敏問艾倫： 我地講好既一齊睇海呢

135完

你可以決定要唔要一樣野
但你決定唔到你想唔想要一樣野
之前睇dark 見到呢句

又或者係策略黎。 因為佢係用廣播講，或者佢希望依篇說話可以感動到艾倫...

諫山創話最尾一幕係抱住個BB
會唔會就係女王個bb
然後因為艾撚被殺 (左膠最尾睇)
始祖巨人血脈斷左
然後皇族個血統都冇用了
女王個仔就終於自由了?

利申：9估
btw支持艾撚殺晒所有左膠

10/10

好震撼 動畫一定好正

咁樣將漫畫顯示又幾正 第一次睇

屌有啲唔想睇落去 唔想見到左膠結局

艾倫可能下話就開大秒殺
掟得石都證明佢已經準備好要落手

佢應該事後就自責冇學識愛人 先點唔透救唔到呢兩件蛋散 先有梟果番話

呢啲只係因為死到臨頭先知驚
如果艾倫停手既話唔洗好耐就會即刻全力攻打帕拉迪島

艾主席

東洋家族同三笠頭痛伏筆未收 （呢個伏筆鋪咗咁耐 一直有出現 無理由唔收）

除此之外仲有無

牆外人知錯了 唔應該用hate

我覺得eren應該唔會殺mikasa armin

愈黎愈似係比ymir控制

反正都整左獸巨，希望會整進巨出黎同親生仔萊納再打一場

親生仔咬手再救世主式登場真係好正
同最初攻入城門完全相反

咁點解ymir唔用座標力禁止佢地變巨人 改變佢地思想

正常軍佬點會係咁既反應

正常反應：話撚左佢地係惡魔果然冇錯，而家終殺到埋身，我哋同佢死過！

巴打睇下99集 超正

第1話艾倫哭
牆教
牆內有馬萊口音（沙沙老豆）etc

大把可以寫
但預左佢只會收主要既坑

仲係唔知點解創哥咁想快d收筆
明明可以寫得完滿d

極右結局PLSSSSSS
踩死班仆街

可能佢已經心理扭曲左 單純想睇人仆街

記得早幾集踩死中東條靚仔既時候唔係有一幕ymir企係格離睇

可能佢知多D真歷史同埋有D良心 瓜

曹長就係你所講個種

成座山衝緊過黎都仲夠膽死過
你都太美化軍人啦掛
三毛咪又係崩潰

兵長殺完假獸巨後力竭而死

當完佢心願

王一早講左，外面既人一敢攪城牆就一定會發動地嗚。
而家比踩死晒根本就係牆外人自己攞黎

唔make sense啦
唔知中東靚仔講邊格

但控制得艾倫就索性控制多幾個

而心理變態想人愧疚痛苦嘅話 就控制哂兩邊但留意識甚至可以講野 再控佢親手一下一下整死企定定淒厲哀號條友

你話 救mikasa armin 果段?
但過去唔係已經決定左咩
如果句野係艾撚講，
照計應該冇殺死佢地

飛天巨人

其實我覺得唔會有實際意義嘅操控
唔理超巨定係進巨甚至始祖巨
應該都係前人嘅經驗/資訊影響佢地嘅取態
咁比較講到現實果種 "每個人都係dna, 環境所造出黎嘅結果"

而用唯物論去諗就會lead到所有野係deterministic嘅結論
進巨嘅paths正正係講進巨繼承者嘅命運係因為paths而命定地行走

兵長嘅名言，米卡莎對過去嘅後悔，
都係懷疑自己係咪真正有選擇，(因為有限/偏頗嘅資訊)
呢個選擇同自由/自由意志應該係扣連
同 超巨，進巨對兩個主角有(潛在嘅)影響呢件事 係平行同連貫

如果直接話ymir控制左佢，咁就膠咗啲

其實隻獸巨9成9唔係吉克啦 一係已經冇咗意識 佢平時一定會喺度自言自語

建議你重睇

我理解會send果句番過去就係因為未來失敗左嘛

暫時佢地會死最可能就係同艾倫衝突令佢地戰死 不論係艾倫定吉克or其他人 都已經係艾倫堅持落去嘅責任 最主要會令佢自責唔識愛人

冇錯喎，雖然王諗住打死把就，但馬來點知王諗乜，所以馬來搞個島係犯賤

咁講法得讀者會知 仲要係創哥特別描寫先會知

所有角色都只會懷疑冇得證實
就好似我地只有得研究哲學討論幾千年都得唔出答案
如果阿明當下探討緊呢樣 就太唔專心於作戰啦

好似戴巴演說已經澄清左 所以先煽動到 雖然唔知臨出兵前世上仲有幾個係親耳聽到

馬來好似查到入面個王有不戰之約先敢入去搶始祖
利申：唔記得咁多

死到臨頭係會對自己做過既野後悔
但如果唔死得班友應該又會越諗越嬲又再次憎恨過

冇人知點解馬來會入島
但係戰鎚知 咁佢通水畀馬來高層都合理

1.無垢巨人塞吉克落子宮重生
係咪尤彌爾背後一路操縱緊件事

2.故事開段艾倫變巨人會攻擊三笠
冇心 定被回憶影響?

3.三笠回憶艾倫殺綁架犯本來係艾倫好人形象
之後 阿撚個樣唔同左 變到惡魔好殘忍咁
表示三笠心底既憎惡/反抗?

4.調查兵尤彌爾 點解可以入到道路
如果變智巨就得應該好多人都入過 巨人學會會有詳細既research

5.加比同艾倫既相似係咪代表加bitch會係下一任進擊

6.加比潛入島上係監獄見到艾倫個時講明自己動彈不得
係咪艾倫暗中控制到佢,當時未接觸到吉克/王血巨人點解會有呢種力量

7.尤彌爾與大地的惡魔簽約係咪艾倫

到底ed3仲有幾多伏筆
有人幕係啲人瞓喺地下起身
會唔會最後有啲死剩種

今集牆外人懺悔晒 睇黎都係左膠結局

正常

梟咪講過艾族人真係好似歷史書咁教咁仆街其他人種一早滅絕哂
但其他人就睇唔透
見到咁撚多超巨先覺悟原來艾族真係有能力極短時間滅哂其他人， 係一直唔做

獸巨今話無眼珠既

puppet 黎

精彩

共狗滅世
香港人：叫咗你地唔好激嬲共產黨！！

唔係普通既熱 啲牆巨咁高體溫

「進擊最後一話動畫嗰段」係指mikasa叫EREN番黎個段?

定係講緊ENDING個個位?

開頭影住個BB暗示緊啲咩

呢到一個都打唔中會唔會太過份

第四季獸巨+萊納攻城個陣咪係

2.唔係啦 個新顎巨都失控
同埋根據車巨講既野
個個人第一次變巨人都會失控

進擊係唯一一個唔會俾ymir控制嘅巨人wo ching

返去睇ymir起源果幾集有講

咩料 團長出事個兩次都好熱血囉好冇

起碼做多半年先完啦下嘛邊會咁快end
大戰鋪排咁耐
1.兵長vs吉克
2.阿妮嗰班人點返嚟
淨係呢兩個都有排講啦
而且仲有咁多伏筆未收返

上一話團長一個人去打嗰堆巨人死嗰度，隨左熱血，重夾雜左少少悲傷同適懷；好似睇住自己中意個角色終於退場而唔開心，又為佢能夠見返啲死左既隊友而開心，但一個人衝去堆巨人度又好熱血

一集有咁長就好

阿撚第一次變巨人係被無垢食落肚唔甘心引發潛在巨人之力
已經好識攻擊巨人係完全冇任何失控既情況
識用格鬥技外 好精準咁對住無垢巨人後頸踩兩腳消滅佢地
最尾用盡氣力大家先發覺佢係阿撚(漫畫7-9話)

之後被人懷疑係巨人奸細 第二次再變身擋榴彈
見司令 同意協同作戰用巨人塞洞口
點知一變失控>攻擊三笠

當然係咪伏筆就唔知啦

從你嘅回覆睇到你嘅閱歷

上面好L年輕

agger
人類係唔見棺材唔流眼淚+唔會從歷史吸取教訓

牆教咪就係145代王建立
用咪洗人民腦
用黎灌輸贖罪思想

馬萊口音個伏筆
我估之後用黎印證艾/馬可以和平相處

艾倫哭呢個唔洗講
到結局就知答案

動/漫想同步完
動12月播 當24集
半年差唔多
即係漫畫仲有6集左右

開口埋口就話呢套野已經變成左膠班人好撚中二

今集馬萊軍人俾地鳴嚇到開始懺悔嗰度一啲都唔左膠啊，好現實
如果作者安排佢哋係俾個釋出善意既阿明說服完先識得咁諗既，咁呢套嘢就真係變左膠

醒起之前光頭司令同艾倫講過人類喺面對共同敵人既時候先會團結
艾倫話覺得呢啲說話好無聊
咁算唔算代表唔會係老馬修走向

會唔會有機會12集停一季再繼續？

sor 打錯，佢明什麼係自由。只有 Ymir 同 Eren 先明。

佢哋睇晒過去現在，依然選擇呢條路，但係比足夠自由 主角團做選擇，呢個先叫自由。

唔明點解仲有人話係左膠結局。

諫山 老師 連 蕃薯妹，眼鏡妹 都會派盒飯，點解大家會覺得 會係BBQ 結局？

仲有對於自由，只有 Ymir 同 Eren 先明。

佢哋係睇晒過去現在，依然選擇呢條路。

但係比足夠自由 主角團 做選擇，呢個先叫自由。

Eren？還是 Historia 個B？

會變一拳超人

拖延戰術

萊納好大機會咁做，然後被巨人踩扁

車巨應該爆先，發現無用。

然後左膠明 試圖攬炒但係都阻止唔到地鳴。

千鈞一髮之際，有翼的女巨會飛過來

冇衝突喎，唔通要真身俾佢地殺先叫真正自由咩？
就算艾倫匿埋左，佢都係冇控制任何人
班左膠依然係自己選擇打定唔打

唔會左膠BBQ結局。Eren 已經殺了無數生命，無可能BBQ到

又無好多劇透，但係又有效果

一定唔係，Eren 由始至終都希望 104班殘餘能夠好好生存落去。如果要大開殺戒，飛機無可能埋身

應該會出外傳

重點，呢個係 Ymir 同 Eren 俾既 “自由” 之一。

其實145代王，可能跟Ymir 約好。唔想地鳴，Ymir 條件係外面人唔可以搞 島。

戴巴只選擇講對佢有利部分。你點知佢講了 全部事實？

建議由90期開始重睇

應該出外傳

應指巨人展時有播那一段

媽媽跳崖時，最後良心發現，想個B 生存，所以後面的人幫一把，這就是母愛，生命的意義，延續後代的基本立場。

Eren 有心？無心？放水

你真係唔識既喔

Ymir一路係聽指令做野喎咩同145代王約好

新顎巨戰鬥經驗太嫩，無可能參與最後戰鬥，只會送頭，反而 喝了他部份脊髓液 既有翼女巨機會比較高。

有無可能 係 Ymir 一直唔控制佢，等進擊以為自己有 “自由”？

點解咁講

你真係覺得Ymir 完全無自我意志？是她不能？不想？還是不懂什麼是 “自由”？

獸巨+ 萊納 第四季開頭果一款 叫空降巨人，而家大家討論既係有翼的會識飛既。

in 創哥 we trust

有機會，甚至最後大戰出劇場版

我都想

馬萊口音伏筆，就係場內人 根本全部原本由場外而來，就係咁，不宜過度解讀。

師兄 見過世面。

由歷史去睇佢真係唔知咩係自由
因為王放左佢走但又派人去追殺佢
搞到佢覺得自己不是個好東西
先選擇返王度
可以話係「奴性」

打錯字

？
講緊牆內王會唔會反擊 佢果次咪講左根本唔會

理得係咪全部 班軍佬出兵唔出兵 最大考慮係會唔會有始祖之力反擊咋嘛
創哥畫左嘅仲未夠討論？

希望動畫啲文戲會做得好
比起啲動作場面，我覺得第4季最緊要都係啲文戲
表達得好同唔好真係差好遠

第100話 唔知日文原文係咩
睇過個版本係譯牆內王點都唔會使用巨人之力

第99話 清清楚楚講出口

係呢次演說澄清原先留係始祖之力留係牆內王根本就安全 間接認左自己一族放任左馬雷 係佢地同馬雷伏左全世界 不過又氹佢地就算唔再係牆內王手上 而家仲有得打 唔理佢就會終有日有地鳴

而呢條軍佬臨死前終於知原本唔會有地鳴 係仇恨帕島宣戰進攻嘅惡果

睇番99同100啦 戴巴就算講嘅全部係大話 個大話都係灌輸佢地牆內王係好人 盜始祖之力嘅艾倫係惡魔

叫人重睇果個先要重睇

但掟石唔覺好危
佢唔係石群打擊範圍避左架機 係咁幸運架機係碎石群冇中招 冇撐冇避
等於當時團長帶隊沖 僥倖倖存兩波石嘅兵仔

覆緊話佢個ymir控制艾倫嘅假說喎

控左艾倫點解唔控埋104期
如果ymir剝奪艾倫自由無視佢意願 點解又要遵照個傀儡嘅意願比自由個傀儡啲fd

冇*擋冇避

我要睇

全世界攬炒

艾爾迪亞 馬萊 中東 全部收皮

Btw 食哂九大巨人會點

長命百歲 每多一個多13年

好撚憎個傻閪明
當正自己救世主咁

下集係時候死多幾個人

Ymir有嘅自我意識咪奴隸時代嘅奴隸常識同奴隸思想
佢個年代你想一個奴隸出身嘅人有幾radical嘅思維

最後一話+劇場版同一日就正, 賺多d, 唔好畫衰最重要

進巨喺日本唔係好少人睇啫咩 劇場版會賺到錢？

屌 成套巨人係戲院播實好正

老實講我有d位都係要睇返動畫先明
黑白太難睇

點會少人睇

錯啦 萊納係唔會死

認真問
之前有一批馬萊空軍突擊柏島
比吉克滅左
再之後
世界聯軍 海軍前幾集係馬萊海域比巨人滅左

今集所有馬萊飛船滅哂
但其他國家空軍去左邊
唔係話其他國家軍事技術高過馬萊？

定今集依到其實已經係全部世界聯軍

in創哥we trust

Eren 要消滅104班大把機會，只要佢離開島前毀滅 部飛機✈️就得。

佢當然唔想殺 但立場唔容許唔交戰 交戰得就有覺悟互有死傷
咁嘅aoe一堆散石扔過去 飛機黎架 撞隻雀都危啦 何況砲彈級扔石 唔中完全係機率問題 啲石經過哂上下左右

冇話佢有心消滅佢地 但佢地郁得手 而掟左石呢下 就表明左會照殺

自己13年，8x13=104，Eren食埋其他6個可以有+多78年

話晒係團長，係會有小小中二咁

應該當係世界聯軍，你見到有個畫面係 類似日本建築，幾十萬甚至過百萬巨人，係咁踩，而且係全世界一起踩，應該係兵分n路，全球踩，唔係向死一個方向

結局係唔俾整做劇場版

初衷係為咗保護104所以去滅世，為咗滅世去殺104唔合理雖然都好想左膠小隊快啲死，但覺得艾倫係寧願犧牲自己都唔會想佢哋死更加唔會直接殺佢哋，偏向左膠小隊結局係誤殺/死於地鳴

將整個帕拉迪亞島圍成一個牆中世界，立下不戰之約，並洗去了絕大多數子民的記憶（並非全部人是因為有阿克曼、東洋等少數種族不受始祖之力的影響）。在進入牆內世界前威脅瑪雷若膽敢幹涉其內政，就會釋放牆內所有超大型巨人踏平地表上的一切，但其實瑪雷如果來犯的話雷斯王並不會反抗，之所以這麼說只是為了在這句話還有效的時間內，在城牆內享受短暫的和平。

from wiki

睇艾撚floch打天下熱血到仆街

我都會

不過真心唔覺得會咁易完，好多伏筆未解

啲人分析話其實艾撚既主體係始祖
Ymir先係真正既進擊

覺得女王打爛支針筒嗰度好熱血

希望阿明仿效前兩任團長，畀巨人殺食

死*

現實上浸已經輸咗輸比班左膠
希望漫畫艾主席唔好又輸比班左膠

我原本都諗唔會痛下殺手 以為會防守拖時間 或者壓制活捉為主
但一堆石掟埋去超出哂呢兩樣啦
只可以話佢心景有左變化 畢竟坐馬車講104期重要得冇野可比已經係幾年前 其後經歷左同牆外生活打生打死 直接感受世界對牆內人仇恨 薩莎嘅死 104期嘅行動(屠港口自己人) 幾條友商議係最後冇彎轉時揀世界over艾倫條命炸死佢

比自由佢地攻過黎 係戰場上視佢地為對等對手 已經係最大讓步最大尊重
某啲角度睇 唔認真應戰 留手讓賽反而係對對方嘅自由意志唔尊重
艾倫已經唔再優柔寡斷 係要出手戰鬥時就戰鬥嘅真男人

原本就得馬萊人犯賤
戴巴出面水世界聯軍進犯佢地又激昂同意 呢鑊牆外人就真係再幫唔落
平民仲有待商榷 班軍佬尤其軍官真係唔好怨變肉醬
不過東洋果啲冇份嘅就慘啲

同真正團長差好遠

當初兵長如果選擇唔救佢仲好

團長可以睇到世界嘅秘密，又會同艾倫滅世

漫畫銷量成億本

話時話，上次睇艾倫心入面獨白好似都係地鳴之前同中東細路喊住講野，地鳴之後佢諗緊咩創哥都仲未講（上集同班人講嘅野應該唔算係內心剖白
係我唔記得咗要温番書？定係創哥擺埋落結局先講？同阿明討論咩係自由

係啊 冇獨白關於點諗104期
但同吉克果part就有啲可以肯定嘅諗法 但都只係截至未接觸ymir記憶同地鳴發動前
發動後104期同韓吉勾結外敵

只能咁講大家係俾魯魯修個結局影響太大，整到大家個期望高晒，希望巨人結局可以又開創新一種結局套路，不過可惜創哥講左結局唔係原先嗰個

創哥唔知有無睇過魯魯修

同意，根本2邊已經係既定同對立嘅立場
就好似共產黨要滅咗香港，唔通香港人臨死前會懺悔激嬲共產黨？

唔好唔記得 艾倫睇到未來記憶
104期阻止艾倫 都可能係艾倫計劃之內
仲有未解 艾倫話睇到光景 係睇到d咩

有d 驚訝班撚人竟然會反省

點分析出黎?

你調番轉兩個party先岩

最近見viu有魯魯修睇左次第一集
發覺細路艾倫個句將巨人全部趕走
同細路魯魯修個句要將不列顛粉碎
個feel好撚似

咁外傳咯

不起眼係結局做劇情版喎

咩睇到光景？講緊邊話？
因為睇到未來就隨便落重手 知運氣點都係104期果邊 就用致命攻擊 究竟計艾倫有狠心嘗試殺佢地定冇

講反省就係咩

書面語？

呢度個context傾緊地鳴架嘛
咪指地鳴成功發動嘅光景 佢已經睇到成千上萬嘅超巨大巨人行走嘅畫面 諗多左啦
翻譯者用隻特別啲字姐 唔多似伏筆黎

我自己覺得係伏筆
唔係諫山創冇理由用依d 字眼
定日文原文係寫咩
加上前幾集都講左 佢見到自己踩死d馬萊人 好撚內疚

我自己覺得佢係講緊結局

創哥話劇情得番1%-2%....埋個靚尾

奇襲馬萊好熱血

其實自由的奴隸呢句野本身就有謬誤
自由就係解放自己
奴隸本來就沒自由架啦
但一個奴隸嚮往自由，追求自由咪就係一個解放自己既過程
而armin話呢一個追求自由既過程=自由的奴隸
本身就係邏輯有問題

咁咪會變咗一個大叔日日走去同亞妮傾計

幾時有pv2

This
[討論] 結局預測 反詐騙

我覺得佢講得唔錯
其中一段佢提到:
讀者通常持先入為主作品名=主人公印象 主觀斷定艾連‧葉卡是進擊の巨人
艾連同時持有二種巨人難以單方定義，且作者/官方各時期皆刻意迴避解釋，
只以艾連巨人、艾連巨人化 稱呼、或只提艾連同時持有始祖/進擊的"事實"。

表面-作品名 是進擊の巨人
內面-劇情 全圍繞艾連‧葉卡是始祖の巨人(座標)展開。
劇情的進擊の巨人只於二次"過去記憶"被提及且皆以"得到始祖の巨人"為目標，
客觀結論為漫畫內容是:艾連‧葉卡是始祖 被各陣營當獎杯搶奪的故事。
作者曾提過進擊の巨人真意到接近尾盤才揭露，當時讀者以為中盤88話是尾盤，
到真正尾盤130話這隻才在劇情被直指：「是進擊の巨人」

→作品最初便建構成「表面所見未解釋的事物 形成完全相反的騙局。」
讀者表面以為:漫畫是進擊の巨人的故事
→真實:是始祖の巨人的故事
讀者表面以為:艾連‧葉卡是進擊 & 孩童是始祖
→真實:艾連‧葉卡是始祖 & 孩童是進擊

再詳細可以自己童下，不過係超長文黎

左膠有邏輯問題+double standard 不奇怪

話說巴打你po個篇文都好有趣
巨人真係好正,咁多見解獨到既分析

我都係咁岩睇到
講左好多冇諗過既野，同埋其實仲有超多伏筆未解

硬係覺得最尾個BB係ymir轉生

其實巨人fans係好多人心目中係好理性
所以希望大家黎緊日子可以多啲理性分析,意見唔同都唔好互屌，巨人陪我地既時間唔多了創造最高質fans base

屌我都想，最後一家三口完美結局
btw 其實係咪可以肯定係艾撚既，睇人講時間上係同艾撚見面後十個月，match
唔match hisu同兵團講既時間(和農夫談戀愛)

佢講到有第二部over咗

係，我都覺
不過好多有趣既野好似幾make sense
like
巨人化學家湯姆的妻兒是死於「他殺」偽裝成自殺
復權派是克魯格自己收割的
瑪雷版本歷史，肉眼可察覺的數值矛盾
艾連此刻係充滿希望，大家被佢幾年前既回憶誤導左

佢話鬼滅嘅fan base is cancerous

毛澤東 死之前會唔會反思自己唔應該發動文革??

好難講，我地係唔會知

軍人懺悔只會令人更加覺得抵死，因為證明佢地唔係俾人洗腦/俾歷史矇騙

梁國雄議員

Mappa唔放

有得放大
放大都好清晰

但係得返1-2%既內容既話要點交代埋親生老豆呢樣嘢
話時話

如過真係咁就好啦

好似由12x已經講緊最後四話

睇哂 幾好睇 如果成套野個idea真係類似咁既話就好屈機

有D未解既野比佢咁解法都幾通

如果佢嘅死同文革有關咪可能會

今次應該真係快完啦
展同動畫都有final既字

睇鬼滅啦屌你老母

明明係屌緊作者畫作膠劇情畫到懶係熱血咁

萊納阿媽見到萊納（巨人化），其實幾hurt

擁抱中共

再翻睇多次 覺得上邊個男人好熟面口 唔知邊集啲巨人

決心踐踏無數性命點會係為咗行影帝劇本，完全唔make sense

第4集

啲個角色畫得好靚
咁快死左好可惜

agger魯魯修係做戲，但係主席係認真

你既摩擦力好強

好似，艾倫當時嘅FD全部都俾艾倫爸嘅FD（巨人化）食晒

艾倫又將艾倫爸嘅FD（巨人化）全部殺晒

期待IT導演拍出嚟嘅巨人

128時創哥話劇情仲有5%，最新佢話得返1-2%，睇黎真係三話內完

整理下綜合劇情、伏線同劇透估下結局會發生嘅事情:

兵長殺猴
女巨人飛到現場
萊納又死唔去
米卡莎對住艾倫講一路好走
左膠明最後作為圑長為人類作出一個魔鬼決定
女王幫呀B改名做尤彌爾
艾倫抱個B

動畫一路既旁白都係阿明黎
咁係咪即係佢一定唔會死？

但係好似仲有好多嘢講咁既

全世界都有份趕走艾族血統既人
阿妮老豆就係其他國家黎

咁有心機畫 睇到嗰條友都好撚痴線

其實係咪未講，地下教堂個樽硬質化嘅嘢點解係寫個姓係萊納？

佢地自己巨人大戰打到145王帶隊走咋嘛
之後得馬萊搞9帕島

係喎，點解嘅

好似話馬萊用艾爾迪亞人變既巨人打其他國家，令到連其他國家既人都好憎艾族？

創哥數口唔係幾好
最初佢以為100話完到

我印象中寫嘅係鎧甲？可能翻譯問題
應該係從歷任鎧甲巨人提取嘅脊髓液，未必會再細講

左膠贏唔係問題 但123宣佈滅世之後鏡頭轉左膠 就好似一路打機走劇情咁 完全唔刺激 非常懷疑創哥都唔鍾意佢地

yup..同感…
補充係會更加肯定當初講撚咗佢哋係惡魔之子一d都冇錯！
世上有咁多人識纖悔而唔係揾一個佢認為有利於佢自己嘅angle去justify所有嘢…就唔會變成咁

講緊邊個衰搞到全世界地鳴喎
憎人還憎人 搞9帕島嘅 喺組世界聯軍前 得馬萊一國咋嘛

FF
結局係艾倫死左後巨人就會完全消失
所以佢身體已經恢復唔返
臨死前三笠終於理解佢真正想法
戴返頸巾送別艾倫

鏡頭轉返女王到
帽男抱住BB講
“你終於自由”

正式由神作變垃圾

痴線，你都係返去睇火影啦

有少少開始唔捨得

艾撚飲咗硬質化脊髓液就可以有硬質化能力
適唔適用於其他巨人

好同意上面PTT篇文, 套野根本仲好多位未解釋

應該係適用，除咗超巨，其他都用過硬質化

女巨得，133話有提女巨有咁既特性

其他巨人無明確講，不過應該都得
例如Falco飲左獸巨就有毛
之前顎巨無毛

例如Falco飲左獸巨就有毛
係邊一話？

133

珍惜

頂原來上集都無睇到

臨死個下林鄭都會道歉。

臨死前反省，死唔去就繼續話你係惡魔

希望個結局係咁，但睇個勢應該係左膠bbq 結局

之前睇d 台灣人講
話艾倫冇話阿媽的死比老豆知
係唔忍心比佢睇

試想像艾倫老豆睇到依個畫面

亞妮話之前女巨易吸收其他巨人能力，所以試過打唔同巨人針定點，但會試左咁多年都未試獸巨，而家先發現？

亞妮可能打過獸巨針，但係冇連過吉克嘅小座標？
獸巨除咗多毛都唔知有咩能力

想哭 咁多個垃圾左膠 最偏心就係mikasa
其他死哂冇所謂

同問，係咪答愛人艾偷就唔會去屌Historia?

mikasa唔算左膠啦
佢單純唔想艾倫滿手鮮血
唔係大愛撚黎

有感而發啫 愛到咁盲目同佢相信嘅自由有衝突

呢個反轉未必算熱血但好精彩囉

Mappa新圖(240p) 同兵長圖勁中意MAPPA個風格

但connie真係好撚慘

係，我都係咁理解，大家唔使咁激動

以結果論，mikasa回答家人所以第二日艾倫就一個人離開然後行滅世條路
逆向假設如果mikasa回答嘅係愛人，咁可能結局就唔係滅世
或者艾倫其實有兩個計劃，保護愛人同保護家人有唔同嘅計劃，可惜沒有如果

我覺得應該冇分別
邊有咁多條路俾佢揀啊
細節位唔知但大方向多數一樣

估計獸巨能力係變唔同獸（條件未明）
by飛天記憶去推論

另外
吉克係猿因為
86話吉克玩猿玩具＋愛投球（雖然個格有馬，但馬投唔到球）
而falco伸手望鳥個幕（暫時同獸有關好似得呢幕）
全9up

而阿妮有冇打獸巨就未講明
有打，可以話佢有號召能力from吉克
冇打，可以話女巨無毛

一日未完，一日都有機會有新設定，正如133先加飛天
所以唔可以有定論

肯開馬萊篇係巨人成功因素佔好大

咁佢係南北調轉
日本都會照係東方嘅

sorry唔係好明

依張圖左邊係邊一話既? 我見88同130都冇

同埋佢話艾倫視點見到雲海, 比本體高好多, 係代表咩?
艾倫唔係本體入面? 定艾倫可以用非本體既視點睇野?

唔係好接受得到paradise係馬達加斯加

但係大好撚多... 剩係牆入面已經係日本幾倍面積

左邊係 combine of 122 and 123

第二條其實我都唔肯定
我估佢意思係已知始祖可以用不同視覺望野，而Eren既視覺係高過進擊好多，多數係用緊鳥視覺，即始祖的能力

呢幾張真係幾唔錯，但係未有艾倫同埋仲未有PV2

應該暫時都唔會有艾倫睇架啦，長髮造型一出即刻劇撚哂透

都估度嘅，但係好想知mappa畫成點，兵長呢個比番少少信心我

但感覺上................
無艾倫做惡魔
條粉葛就會話牆內王係惡魔
牆內點都要打

每日起身都好期待有pv2

真

無艾倫咪馬萊三人組成功左 唔洗開英雄會吹雞叫全世界幫手
由第一話開始咪打緊

有無諗過如果啲角色唔係變巨人而係變咸蛋超人

Plague Inc.

我記得之前巨人啲pv嘅發佈時間都係下晏4-5點
所以要期望都留返下晏

痴撚線 我宜家先知原來個地圖係地球黎

paradise都大到咁
姐係馬萊都大到癲
上網有人計算係中國8倍大

見到122話了, 但只可以證明依家得個頭既巨人本體係尤米爾, 證明唔到尤米爾係進擊?

同埋無知一問, 進擊的巨人係追求自由既巨人, 但點解尤米爾奴性咁重

9估
122開頭嗰個童話故事係講個女仔不斷幫人然後得到愛
尤米爾一路以為只要聽話，不停幫人做嘢就會得到認同，但係都係俾其他人老屈佢放走隻豬
艾族奴隸主懲罰尤米爾係丟佢出森林然後同佢講「你自由了」，結果尤米爾差啲冇命
可能咁樣令到佢以為自由=危險，係到臨死前發覺就算自己為奴隸主做咗幾多都係無用所以心淡，喺呢一刻先開始有反抗嘅心，即係進擊嘅特性
但係因為尤米爾以前俾所謂「自由」傷害過所以唔敢踏出第一步/驚一旦無咗服從既對象就會好似之前森林嗰段經歷咁，直至2000年後聽到艾倫認同佢嘅意志先決定反抗

唔明
點解有9+1巨人？第十個係邊個？
咩叫做主體？主體有咩特別？艾連就算係始祖巨人，咁對個故事有咩影響？始祖巨人有咩特別？
點解無緣無故講伊雷娜？同上文有關聯？
睇完篇文得舊雲
有冇人解釋下？

可能十有完全 完滿既意思
9個巨人代表工具 就係缺乏自由意志 所以就推論第10個就係ymir 既意志

Ps 我都唔知自己講乜

睇唔明可以算數等作者解話
佢都係推論only唔一定岩既

佢係用ED食尤屍體幅圖黎估
入面有十個人

但九個巨人入面已經包括進擊同始祖，但篇文只係話尤米爾係進擊，而艾連先係始祖。條數點樣計都好，都係得九個。
咁第十個係乜水

個個淨係分三個女，之後先係3個巨人變為九個巨人

ptt篇文話佢既睇法唔同
都係佢估未必啱

得番1，2%應該唔會解釋咁多

無錯，所以 艾倫 一直放水

呢d 叫過猶不及，話由於追求自由，用上所有手段，就成為了 自由的奴隸。

能夠用上 “所有手段‘，本身就是 ‘自由’的一種體現。

如果 艾倫 身不由己 發動地鳴，你可以話他。

但 艾倫從吻女皇手一刻，有四年時間，而且給予 馬萊/世界所有機會。親手來到馬萊尋求 地鳴 以外一切方法而徒勞。

放在他面前只有兩條路：
1. 不作為，等外面滅島
2. 用地鳴反擊

2. 的考慮，左膠敏
a. 滅一個城市和所有軍隊就有和談機會，是絕對一廂情願。
艾倫
b. 島外人將會更加怨恨 島上人，會用盡方法讓巨人無害化（如巨人炮），到時更沒有選擇。

至於自由的討論，有多方體現
1. 萊納的媽，強逼 萊納做榮譽馬萊戰士，其實有自由唔做；
2. 三人組9年前，有自由 不破牆，種下一切禍根；
3. 耶爾格 有自由 不傳授巨人之力比艾倫；
4. 艾倫/梟 則認為全部事情都係有選擇情況下，來到今日田地，就係兩千年前一個約定/宏願。要改變這個災難的發生而來，是要挽救 armin/mikasa 的生命，去愛島內的人。
5. 而去愛島內的人，是否代表要毀滅世界？而家進度好似係，其實唔係
a. 艾倫有n個機會阻止104主角團追截，只要毀滅飛機就好，但沒有。
b. 他有權奪去104的變身巨人能力，但並沒有。
c. 反而鼓勵他們，自己‘自由地來選擇，跟他戰鬥/或者學 阿妮的逃跑。

自由係作者/艾倫的眼中，就係在 在已知的資訊下，足夠的時間考量下，依然做出無悔的抉擇。

兵長對此深有感觸/體會。完

觀察入微

佢引用張圖，的確係少咗個巨人
計埋第一代始祖先係9個
定係無垢巨人都計埋入去「死後分為９個巨人」嘅其中一個

始祖已經係當一個巨人

原來"部份正確"呢四隻字可以畫到咁

推呢個
目前104同艾倫方唔理解雙方我都覺得係由於資訊不對等嘅情況，我地讀者睇得多啲野時間又長先諗好多，但係佢地得幾日去諗仲要親身體會地鳴
艾倫做戲反枱嗰場都有提到無知係令到人距離自由好遠，所以我估最後幾話應該會有多場係講資訊/歷史

「進擊の巨人不該翻譯成Attack on Titan」
因為作者在隱瞞，日語原版連載第一話就有這副標題，
副標真實用處是系列名，AoT是設定成二部曲的作品：

《進擊の巨人》狩人當主角，從845年開始 作者與官方宣稱今年完結(事實)

《狩人の巨人》進擊當主角，從819年開始 所有半邊缺、艾連解釋由此回收

明明好多野未解, 但係進度竟然得番1-2%, 唔通真係比呢條友講中

葉卡=Jager=獵人

有d唔係好明 即係有第二本？

條友意思係 《進擊の巨人》係attack on titan第一個系列
可能會有第二個系列解迷

不過諫山早幾個月咪話完左後想畫黑色幽默故事 所以應該機會好低

姐係好似龍7啲作品咁分 出題篇 同 解題篇？

原來係咁
咁可能真係得返果集就係踩撚死晒
完

佢個假預告故事好正
佢根本就俾巨人耽誤左佢搞笑天份
Btw佢唔係話收山返鄉下開溫泉旅館

假預告？

真係畫就好
有興趣睇

老馬修最後都係無死

出本公式書，小說版解釋返未解釋嘅嘢

其實會唔會最後抱住個B嘅，唔係艾倫嚟

咁應該係農夫

會唔會有一個可能性
係艾倫死左
但係因為九大巨人有個特點
就係持有者死左，會隨意傳去艾爾迪亞人
所以個B可能繼承左進巨能力
於是艾倫可以用進巨能力
好似幽靈咁抱B

覺得農夫無咁重戲分
我估一係艾倫抱b，一係格里沙抱艾倫

最後艾倫代替始祖留係通道，見到啱啱出世嘅BB

亂估：收晒啲巨人之力嘅艾倫永遠留係通道

其實第一集小艾倫發嘅夢，係咪始祖ymir透過通道傳達比艾倫，想艾倫黎解放佢？標題又係致兩千年後的你

即艾倫係嗰刻已經知道ymir嘅事or知道未來，但佢老豆打針之後失去記憶(冇記錯發呢個夢同打針好似係同一日？)，所以之後先冇左d資訊，直至吻女王手仔先睇返

純粹鳩估

小艾倫嘅夢唔知係未來or wt,但唔係失左憶，佢繼承進巨，一掂到王血就會睇到過去or未來。

再詳細D就係由未來改變過去，有少少似輪迴咁

究竟145代 始祖王 同 戰鎚 下了什麼約定？
不戰之約 到底係乜？
日出國（東洋）點解同 艾爾迪亞咁友好？
如果 始祖王 真係 外面人講咁邪惡，島外世界已經被地鳴100次。

最後畫面個男人唔係吊帶褲喔。

同埋唔一定係 女皇 個B。

吉克會係最後一刻，代替艾倫留係通道。

一開波艾倫打鳩三笠係咪因為未來三笠想殺佢

其實係咪真係會有pv2?

應該有，但應該係十一月尾or十二月

抵啦

好爽好熱血

一切都交比哥哥啦

進巨唔似有平行世界嘅設定
點樣改變過去？

應該係指長大咗嘅艾倫透過通道執行指令，冇改變過任何發生咗嘅事。

命定悖論，改變歷史的做法，不論企圖與否，最終都會引致歷史所「命定」的結果，而並非作出之外的改變

木棉花拎左香港代理喎

唔好同Marve撈亂
平衡世界理論bug到離曬譜

其實平行世界都係鳩作姐
都唔係真
讀者理解到就可以

正

唔好意思，唔想被劇透所以唔爬文了，想問有冇中文熟肉link

你係入錯定咩 乜做呢咩

兵長加104班 vs 四隻智慧巨人唔熱血？

搵唔到有中文熟肉post，
想知呢度有冇巴絲po過但又唔敢爬文

支那網有東立漢化
漫畫人有殘體個人漢化

以為你講動畫 sor

感謝巴打

巨人呢套野真係幾癲

明明就黎完
但係仲可以有咁多野討論

乜唔係就嚟完先多嘢討論嘅咩

正常收晒伏線 都無咩好講

即係YouTube 睇？

應該就係 要等公佈

唔係平行世界
係類似天能咁

艾撚老豆俾未來艾撚影響干涉係注定
What's happened, happened

唔一定 木棉花代理好多 但佢會賣俾其他人播 eg viu tvb

睇天能睇到一半突然get度，就係醒起進巨都係類似咁嘅timeline，雖然唔同

我覺得似interstellar多啲
天能個timeline 係linear咁移動其實bugbug地
反而interstellar有beyond time既空間同路既設定相似比較易解得通

巨人得50米高點樣過海

游水

其實係60米 有10米喺地底
睇131有畫佢哋點過海

第一季動畫最後一集個過場都有講過地鳴巨人起碼有60米

未睇晒咪入黎討論

係，城牆50米，另外埋在地下10米。

地鳴是由 帕拉迪島做中心點，往外踏平所有非島上住民。本來最簡單做法係以人類據點做攻擊。咁樣就可以用最少巨人踏平全世界。不過根據漫畫應該係兩至三排全球踩。

全地球陸地面積係 148,940,000 平方公里。

成人腳寬 大概 一隻9.5 cm 巨人 60米身高，當時人平均身高 1.7 米，巨人腳寬 大約（60/1.7）x 9.5 =335 cm = 3.35米。

成人每小時 步速係3-4km，取中位數3.5km，巨人步速如果單跟從比例會是 （60/1.7）x3.5=118km/hr。不過巨人步寬，由於物理原因，應該無咁寬，打個6折=70.8 km。

這裡計算非常粗糙。假設
1. 陸地係一塊正方形（實際陸地形狀大少不一）
2. 巨人係由一邊單方向到另一邊（實際上係輻射出去）
3. 所有巨人步速一樣
4. 單排巨人（實際上有 兩至三排）

全地球陸地面積 148940000- 587000（area of Madagascar)=148353000

陸地寬度 = squareroot of 148353000 sq km =12171.3 km

人類寬度 = 52 cm， 巨人寬度 = 60/1.7x0.52= 18.35m

12171.3x1000/18.35=663286 巨人

12171.3/70.8=172 hr

只要有 66萬個 巨人，24小時行 7.16 日，就可以踩一次全世界陸地。

仲有入防空洞咪得囉
咁多bug

on9仔

巨人世界空軍未算完全發展晒 你見今話佢哋飛船掉嗰啲炸彈其實都係油筒裝住 所以唔需要防空洞

地下水道

27/11 Mappa 好似有個showcase，進巨都有參加，可能要嗰日先有啲新消息PV 啊OP ED

係，明明前一刻先惡魔前惡魔後，呢個轉折位我覺得快得濟

地下水道咁窄裝到幾多人啊

唔洗理條on9仔啦
即刻駁嘴懶係型咁
漫畫都未睇晒就衝出黎柒 九唔搭八

咪係 巨人時間點係一戰時期 大部分都係海上戰 好地地邊到會有二戰開發既防空洞

成日諗團長無死
會唔會阻止erin?

btw reiner
真係創哥契仔
未打贏過一場交
次次有人救

如果諫山畫埋IF救團長就好

咁先慘，如果佢贏到任何一次成個世界都唔同曬

第一次有超巨幫 搶走咗艾連

算係贏咗？

嗰次靠兵長 力挽狂瀾

mikasa同armin幾時死
唔想再見到呢兩條259

地圖size唔同,Paradise 大過馬達加斯加好多

Mikasa唔係聽Eren 話咩
女主角唔死得

Armin最後被馬萊人折磨到死

只係大概計算，以地球為例子做粗糙計算。留待數學 JJ 破解。

人之將死，其言也善

唔算係跳得太快，反而好貼近人嘅反應
知道自己可能會無命，無啦啦開個人反省會。

尼個位少少似動畫第二季嗰位“拿笠巴”菁英調查兵團成員，死前都狂道歉

應該係睇漫畫最後一話

佢係睇到最後一話嘅漫畫

我唔太擔心左膠結局，諫山創講過想番個深刻嘅結局，應該唔會左膠結局，相信諫山創

代表自由嘅進巨成個扯線公仔咁嘅樣

我愛創哥

諫山創在2013年9月18日的《香港蘋果日報》的專訪中，提到關於作品內巨人的構思受到日本成人遊戲《Muv-Luv Alternative》中外星人襲擊地球的故事、以及漫畫《靈異教師神眉》中「食人蒙娜麗莎」的影響[參 6]。當他談論到部份中韓兩地的讀者和傳媒對《進擊的巨人》作出日本軍國主義思想的過度解讀時，對此感到驚訝，仍溫和地回應：「大家如何看，我其實無所謂……不過我想說，主角艾倫等人類是受害者，他們為了正當防衛而殺死巨人。有時候，時代是需要人們擁有勇猛戰鬥的思想……雖然這是少年漫畫，可是，只提出單方面的正義而講故事，就脫離現實變成一篇幻想故事了。我覺得，現實世界不會那麼簡單。」

我見其他人話佢係睇最終季劇本唔係最終話？

好似鬼片咁

唔知呀，應該翻譯錯誤，唔知邊個啱

作者突登㗎啦 漫畫都係咁 所以阿明問佢邊到自由

但個矛盾位係以自己意志選擇自己既行動就係自由既表現

明顯作者都唔認同艾倫

Call Isayama

梶裕貴：諫山創你唔係人黎

似

mirror反轉左, 唔係一樣

唔知艾倫睇到既結局係點 都好大問題
已知睇到既野係一定會發生,
但艾倫只係睇到碎片既片段
有冇可能佢被篩選過既資訊控制住, 究竟佢得出結論既過程係點
path/進巨係生物(可唔可能當佢係所有繼承人既一個集體意識?)定係死物,
即使係生物又有冇阻礙到艾倫有自由意志?

Mappa: 我冇劇透（賣半長髮倫

呢個好似係WIT畫風

用食野同做運動黎比喻
你想keep fit要做運動, 但你好想食野,
所以你就assume"真正想", 然後自動自覺做運動既自己先係真正自由

但what if宜家有人同你講, 其實你對做運動, 節食既固執係傷害緊你既精神健康, 原來精神比身體上既fit重要或者精神上既unfit令到你身體唔會fit
咁你發覺之前既你又唔係真正自由

咁就好似一個人俾資訊限死左咁, 你冇咁既能力會想你想既野, 就好似冇自由
比如你都唔會當一個有妄想症既人有自由,
但如果因為人缺乏資訊,
而要由另一個人去限住呢個人要諗乜野先對佢好, 咁又講唔上自由
所以人好似最尾都避免唔到要擁抱自由意志, 除非心理病
好似樓上上咁講你用已知既資訊, 有足夠時間考慮做決定, 就係自由

追求想要嘅結局係自由嘅表現
但追求嘅過程係違背艾倫嘅意願
出糧係想要嘅結果，但返工係唔想要，問: 應唔應該返工？(停止地鳴?)應唔應該為咗要出糧而去返工？(救族人所以滅世?)唔返工有冇人俾錢我？(唔滅世有計咩）

佢依家又del左條片

好睇喎呢張...MAPPA畫嘅

呢個係mappa畫嘅

上WIT
下MAPPA

左膠明真係痴膠花

想扑暈自己，去到7號先醒返

瞓醒有第四季又有135

艾倫聲優睇完劇情個反應令到我越來越好奇後面發生左咩事

諗起權遊個龍母睇完劇本ending個反應

想問邊到有得睇佢反應

Twitter 揾呢個人，再㩒佢嗰嗰17:10，就揾度聲優個YouTube 直播

我都冇睇到咁深入,原來係吉克留後手

睇咁多次都覺得艾倫發動地鳴滅世係正確決定
所謂50年追科技差距 學艾倫講根本就係賭運氣
當年已經係接近一戰水平
即係離原子彈出世得返30年左右

30年 艾島第一批受現代化教育既細佬
岩岩開始服務社會 或者服務左無耐
根本唔夠追 無可能研發到原子彈
以達至恐怖平衡
一旦係聯合國同馬萊研發到原子彈先
而一旦佢地研發到
目標一定係斬首艾島既王室 令佢地發動唔到始巨
甚至係更安全既做法核平艾島
全殲艾族人

係拯救世界既大義
所有種族滅絕都會被允許
何況島外連艾族維權組織都屌鳩艾島人係惡魔
基本係零妥協空間

艾倫發動地鳴先唔理成唔成功 同結果係點
我地係未來或者神既角度去睇
反正原子彈時間一到 就算艾倫無發動過地鳴滅世
對面都一定會核平艾島
咁點都要發動 就算失敗
都要等班仆街嘗試下無腦憎恨艾島人既惡果先

另外 艾倫仲有仲bug既理由
的確有d事係好錯 好罪大惡極
但最終導致既結果未必係壞
甚至往往都令人類走向更好既未來
一般人係唔會知道未來 所以咁諗我地黎講係無意義
但艾倫唔同 佢係可以一定程度上預見未來既人
佢做咁既決定 一定對未來發生既事有全盤全面既考慮

假如艾倫係最後一代進巨
咁佢咪唔知之後係點囉
都無未來記憶比佢睇

係 但佢可以一定程度上睇到自己既未來（從漫畫中佢的確一定程度上預示到滅世既未來）
無下一代進巨既記憶都會係一個提示
即係所有野要係呢一代做了結
一係比艾族比人了結
一係以後無九大巨人繼承而艾族又存活到（唔知點做到）

我明你講咩喇
咁講所有嘢都整定咗
佢都係按未來嘅自己指示行動
天能

漫畫係咁講 我都係咁睇架姐
當然我唔知艾倫睇到幾多定係零零碎碎
諫山又無講清楚

我地只係周不時見到艾倫講話自己見到係記憶見到場景
有時又話自己見到滅世既景象

之前有講過話係佢老豆睇到艾倫既記憶
艾倫又透過始巨能力睇到佢老豆既記憶
所以知道自己既未來
諫山又無講清楚 始終預知未來 干擾過去既野
講太多又好易有bug

what happened is happened

牙創好撚癲

好撚想去巨人展呀屌你老母武漢肺炎

成套巨人就係tenet

Eren一副就死既樣

咁佢又的確係就嚟要死既

睇怕都係行左膠結局

屌
突然覺得時間過得好快
就快有新一季動畫

下個月新漫畫＋動畫＝雙重享受

又可以返翻去一個月一話漫畫，一星期一話動畫嘅狀態，唔使吊癮吊得咁辛苦

好期待MAPPA會做成點

我等緊mappa 27/11個工作人員訪談活動，希望有多啲料+PV

前幾季係咪都有pv2

因為唯一嗰嗰PV其實係獨立團隊做嘅，唔係而家真正做final season條team做，所以都想有個正式預告
上一次好似係開播前一個禮拜左右先有PV

其實我覺得無pv2仲好
話曬pv1都出咗好多後期嘢

啱啱睇緊一篇關於反生育主義嘅文
令我諗翻起吉克嘅安樂死計劃

其實吉克就好似連登仔成日講嘅窮人生仔正仆街
認為唔好比艾族延續落去係一個對自己族人嘅救贖
同時都係對世界嘅救贖，覺得自己咁樣係救世主

特別係佢兒時經歷過極度痛苦嘅童年之後
人格會更容易傾向呢方面嘅諗法

厭人式論證
但反生育主義的哲學理據不限於此。另一類反生育的論證是「厭人式論證」，強調人類的存在就是世界的罪惡和痛苦的根源，製造人類就是傷害其他生命，理應停止。這個論證的前提和結論如下：

如果有任何物種不斷為世界帶來罪惡和痛苦，例如殘害同伴和其他物種，我們有道德責任停止製造更多該物種的新成員。
人類這個物種整體來說正是不斷傷害自身、其他物種、以至地球。
結論： 因此我們有責任停止製造更多人類。

問：反生育主義者是否希望人類滅亡？

答：按以上四個論證引申，答案無疑是肯定的。然而，反生育主義者有三點補充。第一，即使宇宙也有完結的一天，人類滅亡只是早晚的事，絕育最多只是提早人類滅亡的日子。第二，相比大屠殺，天災等原因，絕育無需傷害任何在世人士，是最人道的人類滅亡手段。最後，如果以上四個論證正確，人類滅亡其實相當於再沒有人受苦，絕育反倒是更慈悲和正確的選擇，是真正愛護人類的決定。

同感

唔出pv2仲可以有神秘感（我指畫風）

好期待舞台大戰同兵長喺森林斬自己巨人化嘅隊友同獸巨

仲有falco第一次遇到傷咗嘅長髮艾倫嗰度
講真我睇漫畫要去到falco帶萊納去地牢見佢先知佢係艾倫
動畫有聲應該會易認好多

進擊的巨人就話咗畀大家聽呢個窮人生仔正仆街想法有幾廢

一直唔畫披髮艾倫
似乎想營造佢潛入現身嗰下爆炸性

畫左啦

動畫有聲應該易認好多

我係佢同Falco吹水認度，之前佢跟蹤Reiner /扮嚇親跌低都冇留意

好仔細

點解仲未完

兵長就想咁高

開頭仲以為你錯po

大家點睇尖耳呢條伏線

尤彌爾一攞到巨人之力
係咪就已經可以同2000年後嘅進巨溝通
因為進巨嘅能力係源於第一代始祖，咁尤彌爾有進巨能力都好正常
之後2000年後嘅進巨同尤彌爾承諾會比自由佢

真 即刻搵返前個幾話黎睇，起晒雞皮
想知連載個陣有冇人估係Eren

希望動畫嗰陣佢扮其他聲
想睇動畫撚有咩反應

但其實佢把聲真係好易認點扮都應該有個聲底喺度
基本上一出聲就認到

死氣聲應該認唔到掛

動畫最後嗰集已經係 再加預告 當然總會有啲人冇乜咁留意

排球個研磨算唔算死氣聲？
都係一出聲就認到

等135

就算認唔到，片尾credit都會劇透

去到嗰到都3，4集
3，4集主角都未出場會唔會太奇怪

漫畫連載係半年有多唔見艾撚添

咁算係自己劇透自己

有估呀

長髮＋有路人臂章帶錯手
不過都係估，去到醫院先肯定到

93話已經有人估到
第36頁左下角個人

創哥都未交稿

香港netflix未必有

香港netflix好垃圾

創哥我愛你

有都唔喺netfix睇啦出名鳩譯

唔係通常睇簡體字幕㗎咩
細個睇第一季嗰陣都係咁（年齡曝光）

香港好似係木綿花 可能YouTube

又del左條片, 唔知點

收到風part 1 16集

又分part
Btw有冇source

又分

都好既 每個禮拜打飛機打足幾個月真係驚頂唔順

屌乜而家咁多套都興分part
part ii又要起碼等幾個月

唔斬件點樣拖稿費

總編輯落佐order 幾多話要埋尾有結局

但個編輯/作者 永續one piece咁拖落去 咁未 第n-a/b/c話

唔知停係邊呢...part 2應該係地鳴？唔知播唔播得切去甩頭

Mikasa綠帽

唔知分2part播完唔完到

其實part 1應該最正 part 2唔知會唔會爛尾

依家仲係咪要漫畫同動畫同步完結
係既話咁漫畫可能唔會3話內結局？

可能漫畫hold 住唔出呢

快啲到聽日啦就算無PV2訪談應該有新消息...起碼講下OPED

hv link?

展覽嚟，要等去嘅人放料

Twitter 終於見度人放人設圖

點解三笠成個男人咁

肌肉型？😂😂😂

五官都男人樣咗
明明漫畫唔係咁

變左美男

Mikasa嗰對係波定胸肌嚟

讓子好型

今日個展就係公佈咗咁多嘢？

冇其他新資訊啦？

又有返？

而家又有返？

隔離魔王城說晚安都係木棉花代理
但係佢將個播影權俾左bilibili
希望唔好一樣啦

巨人正版我諗冇乜可能會係bilibili出現到

冇喇...不過話咁快就12月，好快開始播，等第一集

似無pv2

冇艾倫
冇莎莎

創哥搞掂咗135喇，下星期準備迎接135+第一集

到宜家都仲未公布oped
下星期啲leakers都開始劇透第一集，官方搞乜
咪再好似part2咁偷跑左成集出黎就得

可能就係為咗唔想好似上一季咁，所以就更加保密

好事黎 但搞到好似冇乜宣傳咁不過可能係Eren又唔出得，戰士又廢事出，決定乜都唔搞 保持神秘

上次真係太癲

即係133話，佢地係喺個Loop到跑嚟跑去？

yes,一開始唔知係我冇太留心睇or分鏡得差,冇留意到

我睇到好後期先知原來係艾倫前面睇到一舊雲

真
但係呢幕好撚震撼

Falco: surprise

我都係依幕先知嗰吓即刻：吓！？
不過動畫應該做唔翻依個效果，始終有聲

都叫呃到陣 艾倫去到醫院先有講嘢

其實我覺得一露隻綠色眼就即刻認到
睇吓MAPPA點呈現

其實佢到依個shot先露眼 之前都係攞頭髮同黑影遮住

同埋我覺得作者係suppose你依個位認得出

大家動畫打算去邊到睇？有冇推介

要睇下邊度拎左版權先決定

Me too 但下星期就播 仲好似唔見有呢啲消息

總作畫監督 秋田學 畫嘅倒數圖

同想知邊個買咗版權係邊度睇

唔好啦

其實到時聽聲都估到啦

應該每日係唔同圖？ 咁都幾正

Reddit見到

漫畫畫到有個傷兵戴錯臂章 falcon幫佢戴翻正 已經有人估係艾撚 個陣仲心諗 吹大啲

似啦

幾靚
終於有d宣傳
條撚準備

！好緊張

12月 雙倍滿足

呢個就係作者想指出既重點，進擊睇到既未來，估計係 Ymir 選擇比佢，Eren自以為自由，其實做左 Ymir 既奴隸。不過好哥哥會救佢的。

想重睇第5次
跟住直落去下星期既第一集

收到風 每集=1.5-2 漫畫 , 107會係第9集完

part 1 傳聞16集 會係119完

艾倫要甩頭幾個月

暫時睇16集嘅話做到119就最正路 動畫黨暴動都似
但之前個pv就去到122唔知16集係邊到傳出黎，其實最盡可以攞到17-18集，到四月第一個星期
不過123做part2第一話又好撚怪，一係就應該包埋123做18集

Season 3 part1第一個shot睇海添啦 咪又係係part2先做 同埋16已經係官方講(好似係)

16都算合理, 你當普通1月新番既長度不過多左12月咁解, 至於甩頭呢個位完真係岩哂 真係餓撚死動畫黨

算多咗嘢睇啦 我以為得12話

Legend say Eren' head is still on the air

Netflix 會上

香港木綿花拎左

Netflix有都唔喺netflix睇啦
出名譯得差
香港有木棉花

諗緊第一集會喺邊個位停
佢第一集應該會想做到啲好震撼嘅效果，但瑪雷篇頭幾話都冇乜依啲位艾倫出場都應該起馬要做翻3，4集先....

119完真係吊撚死人個頭準備飛起碼半年
如果可以其實123呢到完仲正

主席開咪廣播，再比你睇下啲牆開始冧 牆巨開始走出黎
同埋個故事感覺會完得完整過119

應該啱啱好打完要塞完

滅世變神作??

木綿花巨人YouTube 唔上

宣佈咗啦？

我諗會係你坐啊再艾倫爆出黎果度
之後先回憶講返前少少

係

source?

有人ff第一話一開始個shot就係艾倫突襲收容所 之後旁白加句 那一天人類又回想起了 被巨人支配的恐懼 之後再講翻之前嘅嘢

12月6號24:10
第一話 大海的另一端

26分鐘

其實係咪即係7號凌晨

係，星期日晚

係 香港時間係星期日23:10

第二朝睇翻譯算

23:10就變左11點啦師兄
24:10係12點10分

如果YouTube有就癲

24：10係日本時間

係喎
自膠一打

應該漫畫91-92

甩頭完動畫黨應該會痴線

netflix有？

正路應該地嗚果下完啦

以為有新pv 突然咁多人討論
勁期待咁入到黎有少少sad

pv太多變左劇透

動畫黨太幸福了

等下倒數圖算

左膠
垃撚圾

被踩果堆支那人黎喎

我覺得Final Season應該去唔到大結局，MAPPA有冇諗過好似鬼滅咁出返個劇場版？地鳴嗰幕真係好震撼

掉完炸彈，司令call顎巨出場個下

另外香港netflix有冇巨人最新季既消息？？

我見youtube菲律賓 netflix 有巨人最終季預告

好有機會
我十刷佢

其實巨人個預告係咪放得太早 五月幾六月就放 又冇新預告

睇前幾頁

諫山創

AAAAAAAAAAAAAAA

大你, 廿刷

痴撚線

頂真係最後喇
我個腦有把聲大叫：艾倫！！！

又玩對稱

終於明白點解艾倫巨人成隻惡魔咁

未完呀屌哂你地，135搞掂但係33卷唔包，仲有最後一本單行本

我屌起撚晒雞皮

即係都仲有幾集

左膠結局

我估5，6話內完

真係 我都大你廿刷！

都好 原本以為真係憶多一兩集

比*

同jp同步？

響甩頭果個cliff hanger完實俾人屌死,
點都做到宣佈地鳴
最尾tease埋阿尼跌出水晶

dllm叔叔不行了
但mikasa個姿勢令人有少少出戲

正撚到

讓白髮雖然用色可以唔同正如頸巾
三笠個pose有d柒
阿明唔畫樣，其他人係角度無樣，唔知係咪特登表達某種意思
艾撚巨人變左盔甲巨人隻色＋超巨無皮＋進巨髮型咁

FF完
屌你快D有新野唔該

倒數6日

屌你老母官方twitter又有新倒數圖
頂唔撚緊啦

gchi

兵長包到咁都落場

好撚緊火啊！！！

睇唔睇到隻手有冇復原到？

Sasha

開咗個自動翻譯字幕，都叫睇得明一啲啲

首bgm 真係幾正 唔知到動畫仲有冇

佢話
相信有睇原作嘅fans都知道依家故事發展成點，真係非常之難受同痛苦....

佢成個interview比人個感覺都係好沉重相信佢配嗰時都好痛苦吓

日本地鐵啲廣告
終於feel到真係就黎要播

佢好中意Mikasa, 想知佢配我一直好憎你個到有咩感受

入晒戲日本聲優

佢本身有冇睇漫畫 想知佢自己知唔知艾倫係講緊大話

記得佢話特別係eren成日配完抽離唔到，比其他聲優話佢地配完一齊去食飯個陣仲艾撚上身咁款

有啦
佢話佢有追到漫畫最新一話

同埋之前話佢已經收到最後一話嘅劇本，個結局佢頂唔順喊哂咁，要打電話比創哥叫創哥安慰佢

佢段片話佢地通常原作唔會追咁貼，驚知道左後面會影響配前面劇情啲情緒
但宜家配合返艾倫能力佢追到最新話

最後一話定動畫劇本？唔係話翻譯錯誤咩？

佢段片話配合艾倫能力？ 咁咪劇透咗

本身大家以為係漫畫最尾一話
但其實係動畫最尾一話嘅劇本
但動畫最尾一話咪姐係佢都知道咗個結局
冇乜分別

佢好似冇講配合艾倫能力依句

都未必既
如果動畫未做到路個度都未算開估

其實而家漫畫都未算開晒估

佢話佢有緊貼漫畫
冇可能唔知道路啦

係，其他人笑佢好易躁底但係早排睇負責配音嘅監督tweet，好似話一開始配個氣氛就開始沉重咁

佢話「艾倫應該都知道呢啲，所以睇到最新話」

6號有得睇了
大家諗住係邊到睇

仲未知啊

都未知邊度有得睇

myself就一定當日有得睇，但要睇下有無d早d就有的

NHK台直播線上看

i 是咪 impossible to watch NHK

WFH+season4
正

左下角句
結局由你決定

萊納角度點樣解通呢句？
佢想要既結局好似係了結自己續罪
佢阻地鳴只係順勢咁
就算下集見到老母，唔想老母死，都唔係佢最大心願咁

有日本VPN可以直接去NHK官網睇
無可以睇依個

始終艾倫係對佢成個聲優生涯影響最大，亦都係最重要嘅一個角色
會投入啲都好正常

真係好入戲好勁

牆既另一面係海，海既另一面....呢段演出真係超水準

之前佢啲喊戲都好勁，第二季自嘲咁笑住喊，第三季冇晒生存意義嘅喊，跟住聲線變咗咁成長咗，白夜嗰時嘅絕望哽咽
好期待佢篇訪問

新製作組無粗線

冇咪好

呢幕動畫化應該睇到出囇水

艾倫聲優訪問 英文字幕

雖然啲人仲話個鼻怪，但係我已經覺得睇睇下都ok，第一集見真章

地獄嘅盡頭係另一個新嘅地獄

想問下星期日凌晨，正常星期一朝早先有熟肉？

正
好似有傳下個係gabi
唔知有冇創哥

多數係

佐倉綾音

啲光影好屈喎
利申少睇動畫

唔記得係邊度睇到有個表寫晒嗰日邊個負責宣傳 好似冇創哥

搵到了

唔該
6號應該都無機了

好似話佢有啲社交困難定咩？

啲人話第四季主題曲係革命之夜

依首唔係舊歌咩

twitter又係戰士隊
似島內島外隔日出

話佢有帶color con咪得

舊歌

新主題曲未用過出過既歌
所以機會不大

姐係咩咩隔日出

梅花間竹先啱自膠
估
艾島-馬萊-艾島-馬萊 咁倒數出

記得上年去日本，夜晚返到去睇電視，就係團長誘敵、兵長砍猴𠴱集，我個fd之前睇咗第一季就棄咗，睇完依集入返坑

又係啲細路，想要Porco 同pieck

仲咩第五日已經要重複同一批人

又到月頭等情報

你咁諗 仲有一星期
月中果排最難頂

我覺得佢地會出，因為pv有明確出鏡，唔係快閃個種
而且呢4個細路動畫派都唔知邊個，但又出得
所以估可以出新角色Porco 同pieck既倒數圖

12月開始每個禮拜有動畫都好

好期待，135期情報要過幾日先有，用呢個頂住先。

12月6日 動/漫齊出
我要射了

見上面巴打話應該牆內外隔住咁出，咁應該下次牆外就到佢地

如果有人形艾倫會係咩版本，如果佢唔劇透嘅話

台灣VPN應該可以去佢講嘅平台睇

應該pv出左個款？

我鳩估唔會出轉咗髮型個款

所以最後張圖我估係
1）主角3人組
但艾倫係望海個款少少長髮/Q版/細路/巨人版
或
2）兵長1條友（人氣角色撐場，艾倫由始至終無出現過倒數）

不過今日已經重複角色，無路捉，都係慢慢等算

台灣木綿花個YouTube 好似用唔到vpn

到底香港係咪冇人買左版權

木綿花 我係呢個post都唔知答左有無10次

屌 搵人po定直播Link啦 成班契弟睇哂漫畫背到台詞

但係佢完全冇宣傳話自己會播

Fb話買咗但係未公佈邊度有得睇，佢台灣嗰邊都係早一兩日先講

應該復原左
如果唔係既話
要包住把刀先拎到
但兩隻手唔見有野包住

佢當初應該將個頭插落d沙到
Bug

佢又唔係巨人，點會復原

之前有個伏筆
佢 佢呀叔 同mikasa 係有小巨人基因
所以佢地先咁勁
同埋應該唔駛巨人都得
只要係族人就可以

會唔會又係CCTVB

係咪將會係佢配過最黑人憎嘅角色

復原到咁成個人好返哂啦

佢到後期還好啦 有咁乞人憎咩

槍巨

殺蕃薯妹既人
我一世都唔會原諒佢

今日冇新圖？

佢個立場正常係要殺
佢又唔係左膠

理解佢點解咁做唔代表要原諒佢

The ending theme song for Attack on Titan The Final Season will performed by Andou Yuuko! The song title is "Shock"!

應該係每日5pm好準時

dllm以後都唔估好撚

痴撚線咩事

認唔到係邊個

笑死 其他圖咁靚 跟住依張咁大反差

鳩估Dina 但都好似唔係好似

會唔會係falco嘅無腦巨
好撚恐怖

Diu完全捉唔到路

無錯 我明白同理解點解佢要咁做
但我都可以唔原諒佢

好似而家班垃圾咁
佢唔做盡d比我地贏返佢地乜都無

應該唔係？ 艾倫隻眼大好多

新一話有未?

星期日晚呀

我頂一look落去突然就成個畫面都係個大口

Op呢

好似話2期ed隊band 真嘅話都幾正
但我估星期六個直播先會有正式公布

隻眼咪一樣咁大 會唔會根本就係佢是但畫一隻

點會畫呢D茄哩菲

好似係

星期六

Ching係咪睇錯 星期六喎 動畫喺佢哋星期一凌晨播

唉屌柒撚咗 自膠

動畫星期日晚先播呀
依個直播係星期六做
我諗最多一個鐘唔會好耐

應該係呢幕

以為linked horizon點都會留低唱op或者ed 點知換晒
不過都好嘅 lh啲歌個feel完全係調查兵團
馬萊換都好正常，同埋記得見過人講二期ed其實係馬萊個邊嘅歷史書，所以最尾9個巨人個到打左個交叉如果因為咁搵返佢唱op。。。
希望最尾個季會搵返lh唱Ed完美收官

佢好似會分part，姐係會有兩個op啦
可能part2先搵翻lh唱

今次第四次啦！冰長快啲同我KO隻猩猩佢!!!

今日張倒數圖會唔會出兵長

好似話第一集係漫畫90-92 即係講返cut咗嘅內容？

污點

尋日張圖係咪趕唔切畫

馬萊狙神：Don't miss it
係咪我諗多左

135情報

扺死左膠兵團

咁鋼練過場feel

咩黎

第三季 pt 2 op？

final season op graphic

The opening won't feature any of the actual characters. Instead, it will be taking a metaphorical approach.
The concept will be highlighting the cruelty of war!

OP " My war"

一眼睇得出係S3 part2 op啦

Most, if not all, titans are gonna be 3DCG. That includes "The Nine Titans".
Before WIT's CG Colossal Titan PTSD kicks in, you should know that the upgrade is so huge that there is no room for comparison.
The CG designs are top-notch, and the movements are pretty fluid!

Honestly, I think the vast majority of the audience wouldn't even recognize that the titans aren't actually hand-drawn!
The CG has a good amount of details to it. Expect something as good as their CG production in Dorohedoro!

張圖撚狗 段字應該可信

連9大巨人都係CG

型到

佢應該識火影式咀遁

柒咗原來係fan made，唔係官方
冇嘢了

好彩fan made啫 邊撚到型呀 畫到成個人妖咁

得罪講句 認同好好彩
不過真係弗爺由出場就覺得佢金毛 紅頭真係唔慣

畫得幾靚

第2話 - 闇夜の列車

依個好似係93話嘅？ 一次過講咁多會唔會好趕 定呢個畫面都係下一集嘅

第2集的

咁都好啲 嚇死
Btw真係畫得幾靚

睇黎第3集先講艾倫宣戰

應用未啦
97話先講艾倫正式出場，同falco講嘢
98話就係falco帶萊納去地牢見艾倫
100話艾倫先變巨人爆出嚟宣戰

當佢動畫一集做漫畫1.5/2話，最快都要第3/4集艾倫先出場，第5集宣戰

有排
照計艾倫第4集先開口講野
聽講op為免劇透一個角色都唔會出現

2話1集 第5集差唔多

今個月係咪出135

無晒粗線 聽講用勁多CG

近排睇多次動畫
第25集多左啲漫畫無既對白
艾倫巨人狂暴化果陣話自己係自由
要毁哂全世界
之後醒番果陣話自己狂暴果刻好爽
就算果陣死左都無所謂

即係動畫已經有暗示到依家既情況
艾倫係咪要死了

其實粗線有咩好
就咁睇依張圖我鍾意MAPPA個art style多啲

有135情報圖未

唔知第一集經費會唔會癲過鬼滅第19集
話晒都等左咁耐

冇咁多經費啦 留翻突襲收容所+地鳴好過

用最高規格完成Final season plz

好想完美咁整埋個尾佢
好難出到第二套咁樣既動畫

呢句真

諗返起當初WIT拖幾年先整第二季
一代神作就係俾佢搞到熱潮冷卻晒

嗱真心話 preview都畫到咁柒 危危地wor

咁都柒？

完全唔覺喎，覺得幾靚添

MAPPA畫嘅比例介乎漫畫同WIT之間 有啲走位

135其實有情報 劇情有一部分係講阿明著陸巨人背部 但係搵極都搵唔到艾倫 然後遇上危機

情報來源係法國官方漫畫網嘅下集簡介

吓好靚喎邊度柒

Ching點睇咒術回戰 係咪柒到冇眼睇

有咩所謂 係好作品自然就會有人欣賞

輸自巴哈

本話標題《天地之戰》

始祖尤彌爾召喚巨人之力的前任繼承者保護艾連，分別是貝爾托特，尤彌爾，威利的妹妹（戰槌巨人），波克，馬賽爾。
皮克被戰槌巨人打中。
阿爾敏看到了始祖尤彌爾、哭泣著的貝爾托特。
接著超大型巨人出現欲吞噬萊納，隨後萊納被救走。
萊納的母親誤以為自己的兒子戰死。
局勢陷入絕望，眾人皆已負傷，剩下米卡莎在進行最後的抵抗

本話艾連跟吉克都沒有戲份

少左好多人呢
你睇下啲銷量就知
得返十分一

即係下集班左膠會反cup

總銷量一億都已經好勁
想再多d 都明的
巨人真神作

呢套真係應該做歷史上既銷量冠軍
到而家我都覺得係WIT掛住搞自家甲鐵城揾錢既錯

不過睇返 鋼鍊銷量都係7000萬
銷量再高果堆 都係海賊王龍珠火影依d

條友s3 p2嗰陣都已經係咁話崩

萊納被救走

見到呢D劇情都反胃 ，死極都死唔去

咁都起到底

s3 p2第二集你都撐得落？

鬼滅一年都八千幾萬
不過我唔係想同其他比較
始終target audiences 唔同
可能表達得唔係咁我
我想講既係巨人deserve more attention

鬼滅依d 冇撚計

希望巨人完結 再加動畫帶動 會再衝多次銷量

真心希望佢完得好好睇睇
見到出面班人話佢變成左膠漫畫書就掹

in 創哥 we trust

粗線可以令畫面乾淨，更突出上色既對比度

但都要有好既上色輔助，唔係會好似蠟筆小新，麵包超人之類子供向咁膠膠地

好似呢張圖咁，建築物佢有做色澤既層次，但同天空既層次感冇出到黎，除左建築物層次做得唔鮮明之外，天空既上色單調亦係一個主因，令畫面非常平傭，冇距離感層次感，本來人物有粗線條的話，天空可以做得再sharp d（sharp唔代表變左藍天改風格），突顯到個建築物出黎

可以話個制作水準未夠wit咁高

之前由封返瑪麗牆停左好耐無追，到依家一口氣追返，見住艾倫黑化真係，但又覺得佢無做錯，瑪雷人逼害艾爾人咁耐希望個結局唔好俾阿爾文佢地說服到

明白

唔係要整死mikasa呀嘛

係咪第一次傾到爆po

上面吉克張圖型到仆街

巴哈更新咗少少

//隨後萊納被約翰給救走。（又被救了一次）//

最後一集應該係人類發明核彈，全部人同艾倫都差啲死於核爆。
艾倫用最後既一道氣翻到Historia 身邊，望住自己同女皇生既仔，然後講「你自由了」。

班左膠淨係識ban艾倫
又唔講下仲有咩方法可以解放艾族

104話帕島大獲全勝嗰集爆過

左膠話總之打馬萊就唔得

好期待動畫依幕
梶裕貴應該會配得好正

Agree

左膠: 開地鳴搞大屠殺就係唔啱
艾倫: 錦鯉有咩高見？

左膠：我唔知，我唔理，總之唔可以地鳴

唔明

劇透慎入

勁得意